---
title: "Serverliste"
date: 2018-03-02T18:36:00+01:00
weight: 1
---


Diese Liste umfasst einige Server, die meiner Meinung nach alle wichtigen XMPP-Funktionen unterstützen.
Es gibt natürlich noch deutlich mehr Server, eine (unvollständige) Liste gibt es bei [jabber.at][10],
und es steht natürlich jedem frei einen anderen Server, statt einem aus dieser Empfehlungsliste zu nutzen.
Serverbetreiber, die meinen ihr Server sollte in dieser Liste stehen bitte ich mir [eine Nachricht][20]
zu schicken, sofern die [Voraussetzungen][30] erfüllt sind.
 
## Erklärung

Die **Max. Dateigröße** gibt an wie groß Dateien zum Versenden über XMPP maximal sein dürfen. Da meistens
Bilder verschickt werden dürfte diese Größe bei allen hier gelisteten Servern groß genug gewählt sein.

Unter **Speicherdauer** wird angegeben nach welcher Zeitspanne die Dateien vom Server gelöscht werden.
D.h. wenn euer Kontakt die Datei nicht innerhalb dieses Zeitraums heruntergeladen hat, müsst ihr sie
erneut senden. Mit Ausnahme von *blabber.im* (3 Tage) beträgt die kürzeste Speicherdauer der Server 
in der Liste 14 Tage, da vermutlich kaum jemand seinen Messenger für länger als zwei Wochen nicht nutzt 
sollte dies auch ausreichend sein.

Unterstützt ein Server **Web-Registrierung** kommt ihr direkt zum Fomular indem ihr auf das
:heavy_check_mark:-Symbol klickt.

In der **Kontakt**-Spalte findet sich ein Link zu der jeweiligen Seite mit Kontaktangaben, 
**Kosten / Jahr** benennen die jährlichen Kosten für kostenpflichtige Server und unter
**Spendenmöglichkeit** ist ein Link angegeben wenn es möglich ist die Serverbetreiber durch spenden
zu unterstützen.

## Liste

Servername | Max. Dateigröße | Speicherdauer | InBand-Registrierung | Web-Registrierung | Kontakt | Kosten / Jahr | Spendenmöglichkeit
------------ | :-------------: | :------------: | :------------: | :------------: | :------------: | :------------: | :------------:
[5222.de](https://5222.de/) | 50 MB | 30 Tage | ? | [:heavy_check_mark:](https://5222.de/register/) | [:mailbox:](https://xmpp.mdosch.de/invite/#support@muc.5222.de?join) | - | [:euro:](https://5222.de/donate/) |
[blabber.im](https://blabber.im) | 500 MB | 3 Tage | :heavy_check_mark:  |  [:heavy_check_mark:](https://blabber.im/anmelden/) | [:mailbox:](https://blabber.im/kontakt/) | - | - |
[conversations.im](https://account.conversations.im/) | 50 MB | 1 Jahr | :heavy_check_mark: | :x: | [:mailbox:](https://account.conversations.im/contact/) | 8 € | [:euro:](https://conversations.im/#donate)
[dismail.de](https://dismail.de/) | 50 MB | 31 Tage | :heavy_check_mark: | [:heavy_check_mark:](https://dismail.de/register.html) | [:mailbox:](https://dismail.de/contact.html) | - | [:euro:](https://dismail.de/donate.html) |
[draugr.de](https://www.draugr.de/) | ? | ? | ? | [:heavy_check_mark:](https://account.draugr.de/) | [:mailbox:](https://www.draugr.de/kontakt/) | - | - |
[jabber.hot-chilli.net](https://jabber.hot-chilli.net/) [^1] | 10 MB | 31 Tage | ? | [:heavy_check_mark:](https://jabber.hot-chilli.net/forms/create/) | [:mailbox:](https://jabber.hot-chilli.net/de/) | - | [:euro:](https://jabber.hot-chilli.net/de/unterstuetzung/spenden/) |
[jabjab.de](https://jabjab.de/) | 50 MB | 30 Tage | ? | [:heavy_check_mark:](https://jabjab.de/registrieren.php) | [:mailbox:](https://jabjab.de/kontakt.php) | - | - |
[kode.im](https://kode.im/) | ? | ? | :heavy_check_mark:  |  [:heavy_check_mark:](https://im.koderoot.net/register-on-kode.im) | [:mailbox:](https://kode.im/) | - | - |
[magicbroccoli.de](https://magicbroccoli.de/xmpp/) | 30 MB | 31 Tage | :heavy_check_mark: | [:heavy_check_mark:](https://magicbroccoli.de/register/) | [:mailbox:](https://magicbroccoli.de/contact/) | - | [:euro:](https://magicbroccoli.de/donate/) |
[pimux.de](https://www.pimux.de/) | 10 MB | 30 Tage | ? | [:heavy_check_mark:](https://www.pimux.de/page/registrierung) | [:mailbox:](https://www.pimux.de/page/kontakt) | - | - |
[riotcat.org](https://riotcat.org/) | 10 MB | 14 Tage | :heavy_check_mark: | :x: | [:mailbox:](https://riotcat.org/#contact) | - | - |
[simplewire.de](https://simplewire.de/) | 25 MB | 21 Tage | :heavy_check_mark: | [:heavy_check_mark:](https://simplewire.de/register.html) | [:mailbox:](https://simplewire.de/impressum.html) | - | [:euro:](https://simplewire.de/donate.html) |
[trashserver.net](https://trashserver.net/) | 50 MB | 14 Tage | ? | [:heavy_check_mark:](https://trashserver.net/registrieren/) | [:mailbox:](https://trashserver.net/kontakt/) | - | [:euro:](https://trashserver.net/unterstuetzen/) |
[wiuwiu.de](https://wiuwiu.de/) | 10 MB | 30 Tage | ? | [:heavy_check_mark:](https://wiuwiu.de/#register) | [:mailbox:](https://wiuwiu.de/Imprint/) | - | [:euro:](https://wiuwiu.de/Donate/) |

[^1]: Bei **jabber.hot-chilli.net** kann man auch folgende Servernamen nutzen: **jabber.hot-chilli.eu**, **hot-chilli.net**, **hot-chilli.eu**, **im.hot-chilli.net**, **im.hot-chilli.eu**, **jabb3r.de**, **jabb3r.org**, **jabber-hosting.de** und **xmpp-hosting.de**.

## Voraussetzungen

Um in dieser Liste aufgenommen werden sollte euer Server eine Datenschutzerklärung bereitstellen, idealerweise
in Deutschland gehosted sein und alle wichtigen XEPs unterstützen.
Für eine reibungslose Benutzung für jedermann sehe ich folgende XEPs als wichtig an:

* XEP-0163: Personal Eventing Protocol
* XEP-0045: Multi-User Chat
* XEP-0191: Blocking Command
* XEP-0198: Stream Management
* XEP-0280: Message Carbons
* XEP-0352: Client State Indication
* XEP-0065: SOCKS5 Bytestreams (Proxy)
* XEP-0313: Message Archive Management
* XEP-0363: HTTP: File Upload
* XEP-0357: Push Notifications
* XEP-0368: SRV records for XMPP over TLS

[10]:https://list.jabber.at/
[20]:https://xmpp.mdosch.de/invite/#info@mdosch.de
[30]:/serverwahl/serverliste#voraussetzungen
